消防副處長斥示威者「曱甴」 訓示下屬「政治中立」：效忠政府和特首

梁偉雄
...
消息人士指，梁偉雄周二在消防及救護學院出席講座，內容主要涉及消防處人員在外遇到公共活動時的做法，約100人參加，大部份屬隊長職級；期間梁稱示威者行為是「殺人」，又多次以「曱甴」稱呼示威者，稱「喺堆曱甴隔離」影響同事工作，提醒同事出街要小心，「因為街有好多曱由唔安全，你影佢哋，佢哋會打你。」
....
有消防處人員形容，不論消防和救護人員均對梁的說話十分反感，又指梁作為消防第二把交椅，明年或有機會接任處長一職，卻稱示威者為「曱甴」，明顯違反政治中立和救急扶危的精神，令市民質疑消防處會否盡力拯救市民，甚至令消防處長久以來建立的聲譽毁於一旦。

【抗暴之戰】消防副處長斥示威者「曱甴」 訓示下屬「政治中立」：效忠政府和特首

如果將佢個曱甴換曬做黑警就match曬成件事

香港而家會變成咁就係因為比呢班廢老掌管
佢地掌握所有資源但係將搞到香港變臭港
反而賴社會都未出黎，一啲社會權力都冇既人搞亂香港
可笑，可悲

效忠政府仲政乜撚野治中立

重點出來了問題係佢自己句野講出嚟係打緊自己塊臉

消防副處長斥示威者「曱甴」 訓示下屬「奶共」：效忠恐怖份子

推

預咗

唔係話叫大家咁做
不過警局有槍，消防局有咩？
仲有，示威者燒得最多都係地鐵同３６０，鶳過既人最多一百幾十，冇人有生命危險
警察開實彈唔係殺人？射記者眼又咩玩法？水炮車射７張幾既毛漢又點呀？藍絲拎刀果Ｄ呢？７２１呢？

中立就唔該講埋呢Ｄ，你消防處一定有大數幾多示威者受傷，幾多警察修傷，縱火燒死燒傷幾多件。一個數字都冇？

講真 做得紀律部隊仲要咁大年紀仲要係憲委級嘅
9成9都係藍㗎
冇錯佢係紀律部隊係需要政治中立
但唔代表因為佢咁
需要去裝修或者去對付消防處嘅人員
警察就係想你哋唔鍾意消防
目前為止消防處亦都冇因為所謂嘅政治立場而唔救有需要既人
係咪需要樹立多個敵人
真係要靠連登仔自己理性思考去分析